大愛撚連交通燈都要平權

早前我們就香港交通燈公仔帶有父權色彩而向運輸署投訴。他們已作回覆，我們現把這信件公開，我們認為政府當局仍沒有性別平等意識，西方國家已有相關訴求，但香港仍十分落後，我們對此感到失望。但我們會繼續反映及教育公眾，希望社會達致大愛包容，向父權及陽具中心主義說不。

／／先生／女士:

主旨:致運輸署署長 (檔案編號：2-3593156269)

就你於2017年03月08日的個案，運輸署回覆如下：

「設立過路交通燈的目的是讓行人安全橫過馬路。現時的交通燈設計是以顏色及站立 / 步行姿勢顯示行人是否安全橫過馬路，簡單易明，行之有效。貴會的建議有可能令公眾聚焦於交通燈人像的性別，引發不必要的爭議。加上考慮到所涉及的資源，運輸署現時未能接受貴會的建議。」

如有任何查詢，歡迎與我們的職員聯絡。／／

#原帖：

每天過馬路，我們都看到男性的過路燈標誌。行人過馬路時，多數認顏色，少會留意交通人像的男性性別。男性為領導的形象潛移默化地進入每一個生活細節，一切以男性標誌為主導的社會空間，反映出潛藏在每一個人類思想裡的父權種子。

每一盞男性交通燈號，就是對性別多元想像的壓制，對女性做成無形的打壓。

正直三八婦女節，我們在此提倡「燈號性別平權」，每組燈號，都應該有男、有女。紅燈為男，綠燈為女。其中一些燈號亦應參考跨性別標誌，改為左男右女、左女右男，解放每一個人的性別意識。近日，澳洲墨爾本已成功爭取「燈號性別平權」，製作女性交通人像，為抗衡無意識的偏見作出象徵意義，我們應與國際接軌。

#網上聯署：要求運輸署盡快實行「燈號性別平權」，取代現有的父權交通燈

運輸署署長楊何蓓茵：

我們是一班關注交通燈平權的香港市民。

每天過馬路，我們都看到男性的過路燈標誌。行人過馬路時，多數認顏色，少會留意交通人像的男性性別。男性為領導的形象潛移默化地進入每一個生活細節，一切以男性標誌為主導的社會空間，反映出潛藏在每一個人類思想裡的父權種子。

每一盞男性交通燈號，就是對性別多元想像的壓制，對女性做成無形的打壓。

正直三八婦女節，我們在此提倡「燈號性別平權」，每組燈號，都應該有男、有女。紅燈為男，綠燈為女。其中一些燈號亦應參考跨性別標誌，改為左男右女、左女右男，解放每一個人的性別意識。近日，澳洲墨爾本已成功爭取「燈號性別平權」，製作女性交通人像，為抗衡無意識的偏見作出象徵意義，我們應與國際接軌。

浪費公帑

洗唔洗畫個閪上去呀八婆

男廁藍色
女廁紅色

交通燈無藍色分明就女權過大
強烈建議改成紅燈藍燈

香港

墨爾本

即係班大愛撚覺得女嘅一定要著裙 唔可以著褲

點先叫整個女人燈號?

算唔算標籤女性

根本就自己歧視緊自己

真假曲直難分

事實上 呢d生活上既小細節的確係strengthen緊父權 作為女權主義者佢地提出呢樣野其實係合理 無咩值得笑 要笑就應該係笑女權主義本身而唔係呢個申訴

利申：唔係女權主義者 但如果有一種主義係真正追求性別平權 我會支持

一次滿足兩班煩膠

有三八婦女節，冇男人節又算唔算歧視 ?

on撚9

就係笑緊女權主義者

How dare you assume its gender!

可以消除異化，但講到尾，男女的確係有分別

請問倜個公司仔點分男女？

邊個引發不必要的爭議咪你班7頭囉 成日做撚埋d無謂野

冇婦女節冇男人節: Patriarchy
有婦女節有男人節: Patriarchy喺到reinforce自己
有婦女節冇男人節: Patriarchy喺到empower女性
冇婦女節冇男人節: Patriarchy喺到剝削女性

要一個著裙一個著褲

依家唔比les呀？你個仆街歧視

岩啊，呢頭屌鳩你班人stereotype ,女仔唔一定著裙，轉個頭又用著裙公仔

(|)
oo
U

有無絲打發表下意見

遲D變性又要改，跨性又要變，易服又要變，半性又要變，無性又要變，支燈要幾大支先夠

香港個交通燈又冇畫條撚係度，邊忽肯定係男人？

反而突登加長髮/胸/裙先係性別定型

呢個page唔係玩膠架咩

撞車還撞車，可以延伸討論

仲有嬰兒呢,全部紅綠燈都係大人,分明歧視bb.

一陣話種族歧視，全部燈改哂做黑色

淨係得身體健全人士嘅圖像係歧視傷殘人士
要求加設輪椅人士圖像、精神病人圖像

又變咗歧視亞洲人

係囉

唔得嫁 啲女人公仔轉轉下綠燈行到一半改變主意咪累死好多人

女權港女：冇胸就係男人
然而佢地唔知喺香港地唔係男人都可以冇胸

邊個會理個紅綠燈

on9
掛住女權主義個牌頭就唔可以笑佢d舉動/所謂申訴係無聊架喇？

姐係女人先比過
同廁所一樣?

玩膠玩到寫信上運輸署
咁都唔on9?

如果到時運輸署接受建議嘛大鑊，
雖然機會好微。

陣間就會有人屌鳩政府點解唔整個傷殘人公仔 係咪歧視傷殘

左膠on99

哲學撚點睇

但好似真係有個國家因為咁係改左d紅綠燈

之前連登都po過

就咁答佢嗰個其實係一條女，不過冇胸得唔得呢？

屌 多舊魚

好膠
利申 女權撚

戇撚鳩

法國大餐-多舊魚

矯枉過正

利申 巴打 feminist 但roadsign絕對唔係父權

左膠究竟可以幾on 9

改到墨爾本咁女性可以保證唔話咩性別定型，咩我們有穿著自由！女性一定要穿裙子嗎？

明明就係 unisex .......

佢地係on9, 但佢地唔代表所有女人嘅

啲女權撚係咪已經揾唔到野講

Did you assume its gender?

其實有冇諗過個公仔本身唔係著緊褲，而係根本冇著衫？
係人都有手有腳，有冇人出世係連埋條裙咁on9？
個圖案冇胸，亦都冇丁，點解認定佢係男人

其實個公仔係女仔黎，不過短髮著褲

Show Blocked User - 腐蝕性下體

??

其實有男人節，不過香港無人慶祝姐

滿足埋同性戀呀

其實佢地係要女權
唔係平等

Roadsign點會唔關父權事 仲自稱feminist😹😹😹 patriarchy其中一大要素就係culture roadsign唔係culture一部份？

我天生冇雙腳
咁係咪要畫埋輪椅啊

邊個話紅綠燈果個係男人黎？

利申我唔支持feminism 但我buy性別平權 其中一個唔支持feminism既原因 就係太多你呢d所謂feminist 連自己追求緊咩都唔知

Btw 我覺得大家無謂小學肚咁死話果個公仔可以係女仔 講真問心 如果做mc問你呢個公仔係男定女 客觀咁睇一定係男

當然 其實「著裙=女 著褲=男」都係一樣係父權觀念 但呢樣野太根深柢固 所以佢地退一步你肯加條裙比個公仔就得 我覺得呢樣野係女權角度係合理

Sorry for 1999 溫書先

公仔燈d公仔都冇露條j出黎
佢點知係男人黎？

你講緊乜撚野呀 你覺得係男就=客觀黎睇一定係男？

呢個公仔老老實實同火柴人差唔多，一個圈圈加個火字，uni sex 黎，代表男定女都無所謂架啦。

紅色=男
綠色=女
男企 女行 港女實好like

班女權撚會唔會將自己睇得太高、太重要？

其實係咪應該set男幾多女幾多?全部變哂女算咩平權?

D comment 冇人認同佢

廁所分顏色係有實際方便

蘇格蘭裙點計先

假膠

歧視單身人仕

其實班人心態跟本就有問題
紅綠燈上面個人仔代表嘅係路人(所有性別)
佢想提醒你小心過馬路
而唔係過馬路嘅時候望住個人仔亂咁諗唔去睇車
呢班人跟本吹毛求疵 無嘢搵嘢嚟講

btw 幾時幫bisexual, gender neutral, fluid gender
non-binary 既人士平反？
剩係男女好唔公平lor, 點解要assume 左使用者既gender先
仲有點解女人一定要著裙？係咪歧視著裙既男人？

利申：文化馬克思階段性勝利

一直話抄車還抄車，事實上真係有好多地方爭取呢樣野

我屌你老母咩平權閪，我話比你知紅綠燈d公仔其實全部都係著褲嘅女人黎啊得未啊？如果真係on9到咁第時話我地多女人一碌鳩又要平權都唔出奇

紅綠燈上面個個tb 黎

你整到個公仔大波又會俾班港女話你歧視佢地

痴線人哋派膠成班咁認真

個POST係玩膠嫁, 你地CLICK入去睇真的好冇

不如咁啦 轉用字頭啦
紅燈就 M for men 又可以長期m到 等到忟

Mel個交通燈一出已經比人笑到仆街
本身交通燈個公仔就係無性別
反而有班on9就走去assume its gender, 因為無著裙所以就係男
但係依班on9平時又係到話將女性同著裙掛鈎係件好stereotypical既事
精神分裂

即係TB